突發！牆內手足寫咗封公開信比大家(必睇)

2021年給香港人的首封公開信

給我愛的香港人：

香港人，新年快樂！經過了2020特別的一年，我們終於走過了艱難、傷心、失望，但這不是終點，只是另一場開始，2021年將會更好嗎？我不知道，現實地告訴大家，2021年一定只會更艱難，因為我們的戰鬥還沒有結束，但有一點是肯定的， 2021年，必定更有希望！無他，因為我們香港人還在！

一年多的沉澱和經歷， 2020年相信每一位香港人腦海中也會問「我們還可以做什麼？」除了寫信、送車、食黃店、睇新聞⋯⋯等等，就再冇其他，無力感充斥着香港，加上身邊的人移民，終點又在何處？

新一年，是時候重新組織，「光時」這口號無疑已經成為常態，習慣無力會令人迷失，若然迷失，就不如先讓自己沉澱，當1+1依然是2，不能是3，就要改變了。

之前一直做的事情，例如寫信、送車、食黃店、睇新聞⋯⋯之日常抗爭，都需要繼續。此正是建構香港人的基本，除了是將抗爭融入生活，更是確立香港人之身分證明，我們經常掛在嘴邊的「光復」，回歸初心，沒有地方、沒有人事、又何來光復？光復本來就是基於一個區域載體、文化領域、身份，被他者侵害所作出之反抗，光復前，必先有基本體，在這年頭移民成風，香港人本體的問題重新放上枱面，其實我們的本體早已存在。

在此不討論歷史與「阿媽係女人」之話，只在19至20年，日常所說所謂無力感、唯有「食黃店⋯⋯」，其實就是我們的本體，此獨特的文化、對民主自由追求的價值認同。抗爭時的集體經歷、在心靈或肉體中的確是真實存在每一位香港人內心，就是我們共同面對共同命運和對共同價值之認同，造就了我們就是香港人這個身份，在這一年多我們已經去證明和建構。

所以如果說「食黃店⋯⋯」是無出路之話，我本人是否認的。因為這是必須，但不只是「食黃店⋯⋯」，如果去共同經歷和追求共同價值就是香港人，那就是基本，是理所當然，正如香港住滿七年才能擁有身分證一樣，現在我們擁有了此「身分證」，有了光復的本體，之後呢？

本人對於來年有幾點意見：
1.繼續食黃店、寫信、送車、睇新聞⋯⋯維護香港人共同體的自我身份（生活抗爭）

2.拒絕自我審查，拒絕寒蟬，不做極權恐怖政治的幫兇（打倒恐懼）

3.保持運動，為日後可能之活動作準備（全民運動）

4.知識上的進步，光復奶水複雜操作：知識、理論，先補祝自身知政治智慧，才能不知被極權愚弄，方能更清晰為香港民主付出（每日閱讀）

5.更多參與社區，建立社會自治意識，學習投身公民活動，不要白費現在區議會的388席（做街坊）

新一年要開始了，今年的終點又會是如何？沒有人知道，但我可以肯定，未來是由當下創造，每一個習慣需要28日來塑造，堅持不放棄，不是口號，是要走好每一步。1月1日，就先走號第一個28日吧！如果未有能力參與社區，可以先學習知識，做運動，再因一時太忙，可以生活抗爭，拒絕自我審查。先做好第一步，在下一步，一步一步，只要不卻步，我相信每一位也是光復香港歷史之中的創造者！

今年，我們再不是無力的人，我們將是改變香港的一眾！2021年，我們香港人開始新一章吧！

尚千赴戎
木何懼火

其實呢個手足都好有心，寫咗好多封公開信，講咗啲入邊嘅有趣事，真心佩服佢係入邊仲可以保持到樂觀，大家如果有興趣都可以喺Facebook page睇返佢啲信。

推

推呀

Pish

自推

再推

繼續推

正氣

輸入革命，由牆內核爆!!

你點知佢係牆內？感覺唔多似

Tui

可以睇佢Facebook page，佢今日都開埋MeWe。

刀槍劍戟必擸起
做個起義香港人

Push

手足有心
推上去俾更多人睇

又玩牆內軍師咁危險諗下點光復牆內仲好啦

感謝手足。係獄中依然諗諗不忘，鼓勵出面既人。

老漢推Post

坐緊都肯堅持
手足好勇敢

慢慢入面坐啦

手足

push

好正面
困境磨練天縱之才